<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
<title>The Setup CZ</title>
<link href="http://thesetup.cz/feed.xml" rel="self"/>
<link href="http://thesetup.cz/"/>
<updated>2018-09-10T21:30:58+02:00</updated>
<id>http://thesetup.com/</id>
<author>
	<name>The Setup CZ</name>
</author>


<entry>
	<title>Dominika Špačková</title>
	<link href="http://thesetup.cz/rozhovory/dominika-spackova.html"/>
	<updated>2014-07-01T00:00:00+02:00</updated>
	<id>http://thesetup.cz/rozhovory/dominika-spackova.html</id>
	<content type="html">
	
	&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thesetup.cz/images/portraits/dominika-spackova.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;325&quot; alt=&quot;Dominika Špačková&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;Kdo jsi a čemu se věnuješ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://dominika.cz/&quot;&gt;Jsem&lt;/a&gt; lektorka a poradkyně pro podnikání na mateřské nebo rodičovské 
dovolené. Vzhledem k tomu, že v Čechách prakticky neexistují flexibilní 
úvazky, většina žen, která chce na mateřské nebo rodičovské pracovat, má jen jednu volbu - živnostenské podnikání. Takže pomáhám ženám dělat kariérní rozhodnutí, které je úzce spjato s dětmi. Momentálně trávím nejvíce času publikační činností - píši články o maminkatelkách a pracujících maminkách.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Před porodem jsem rozjela s Martinem Perlíkem klub &lt;a href=&quot;http://www.volnonozci.cz/&quot;&gt;volnonožci&lt;/a&gt;, avšak pár měsíců po porodu jsem si uvědomila, že pracující matky řeší úplně jiné otázky, proto buduji ještě &lt;a href=&quot;http://www.maminkatelky.cz/&quot;&gt;klub pro maminkatelky&lt;/a&gt;. A samozřejmě trávím spoustu času se svojí dcerou Aničkou. Chci to mít hezky vyvážené - práci a dítě hezky půl na půl. Abych byla dobrá máma a současně měla prostor pro sebe a svoje podnikání.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš hardware?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Hardwaru moc nedám. Respektive nedala jsem. Hlavní 4 pomocníci jsou - &lt;a href=&quot;http://www.hpmarket.cz/productOpt.asp?konfId=WC950AA&quot;&gt;stolní počítač&lt;/a&gt; mého partnera, &lt;a href=&quot;http://store.apple.com/cz/buy-ipad/ipad-retina&quot;&gt;tablet&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.nokia.com/cz-cs/telefony/telefon/lumia925/&quot;&gt;chytrý mobil&lt;/a&gt; a zápisník. Dříve jsem měla také &lt;a href=&quot;http://www.samsung.com/ph/consumer/monitor-peripherals-printer/notebook-pc/netbook/NP-NC110-A01PH&quot;&gt;netbook&lt;/a&gt;, ale byl tak pomalý, že jsem si skoro stihla vypít kafe než se nastartoval, prostě jsme vybrali špatný typ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nejvíce práce udělám na stolním počítači HP, ale když chci psát články a nechci se nechat rušit maily nebo facebookem, vezmu Ipad a &lt;a href=&quot;http://store.apple.com/cz/product/MC184CZ/B/apple-wireless-keyboard-anglick%C3%A1-%28usa%29?fnode=3e&quot;&gt;externí klávesnici&lt;/a&gt; a píšu. Tam může mít člověk otevřené jen jedno okno, takže tolik 
neutíká od práce. Půlku článků napíši na Ipadu někde venku na cestách, v parku, když Aňa spí, nebo v kavárničce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pak ten mobil. Je fajn, že si můžu zkontrolovat maily a facebook, ale od té doby co mám nokii lumia, jsem nespokojená, protože nic na co jsem byla zvyklá nemohu používat. Velká část aplikací prostě na windowsech neběží. Třeba &lt;a href=&quot;https://www.toggl.com/&quot;&gt;Toggl&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hodně, opravdu hodně využívám zápisníky. Když jsem doma s dítětem a přijde nápad, nemůžu pustit počítač a čekat, až přijde dcera, že chce také pracovat. Jakmile je doma, tak pracuji jen se zápisníkem – rozpracuji si tam článek, který poté na jeden nádech hodím do počítače.  Dříve to byl &lt;a href=&quot;http://www.moleskine.com/en/home&quot;&gt;Moleskine&lt;/a&gt;, ale ten na mém akčním rádiusu s dítětem nejde koupit, takže mám &lt;a href=&quot;http://shop.herlitz.cz/&quot;&gt;Herlitz&lt;/a&gt;. Měkké desky proto, aby šel i v malé kabelce zkroutit. A pak mám ještě kalendář/diář firmy &lt;a href=&quot;http://www.paperblanks.com/cz/en/&quot;&gt;paperblanks&lt;/a&gt;, ty jejich kousky jsou zatraceně krásné a navíc ženské, takže jeden prostě mít musím. Někdo se cítí sexy v šatech, já s diářem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hýčkaným oblíbencem je čtečka &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/dp/B007HCCNJU/ref=fs_sz&quot;&gt;kindle&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Důležité je, že teď nejsem ochotná investovat do drahých řešení – s dětmi v domácnosti mají věci daleko menší životnost. To se ani nestihnete otočit a máte čaj v klávesnici. Takže maximálně využívám to, co mám doma a je dostupné. Současně tím snižuji svoje náklady v podnikání.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš software?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Na jednom počítači Windows 7, na laptopu, který jsem rok neotevřela &lt;a href=&quot;http://www.ubuntu.com/&quot;&gt;Ubuntu&lt;/a&gt;, v mobilu &lt;a href=&quot;http://www.windowsphone.com/cs-cz&quot;&gt;Windows 8&lt;/a&gt;  a na iPadu &lt;a href=&quot;https://www.apple.com/cz/ios/&quot;&gt;iOS 7&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patřím do klubu google - maily mám na &lt;a href=&quot;http://mail.google.com&quot;&gt;gmailu&lt;/a&gt;, dokumenty na &lt;a href=&quot;http://drive.google.com&quot;&gt;google disku&lt;/a&gt;. Když mi někdo něco pošle ve wordu, vždycky se hrozně divím, že to ještě někdo používá. Ohromně mi vyhovuje dostupnost google docs z jakéhokoli počítače a navíc člověk nemusí počítat se ztrátou dat. Což se mi stalo v průběhu jednoho roku dvakrát za sebou - jednou shořel počítač a jednou nějaký virus. A ze dne na den jsem přešla na google dokumenty.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pro svoji práci nepotřebuji nic složitého, takže se snažím vytlouci maximum z toho, co už používám. Jelikož mám jen 15 hodin nepřerušované práce za týden, nemůžu si prostě dovolit učit se nové a nové aplikace, které bych stejně používala jen omezenou dobu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na poznámky používám &lt;a href=&quot;http://www.evernote.com&quot;&gt;Evernote&lt;/a&gt;, hlavně na to udělat si fotku a k ní napsat poznámky. Díky evernotu bych postupně chtěla přejí na kancelář bez papírů - tedy mít všechny dokumenty v elektronické formě. Mám to jako cíl na rok 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na faktury používám &lt;a href=&quot;https://www.idoklad.cz/&quot;&gt;I-doklad&lt;/a&gt;, webovky mám ve &lt;a href=&quot;http://cs.wordpress.org/&quot;&gt;Wordpressu&lt;/a&gt;, v dalších mám svůj systém. Věřili byste, že jsem si web nechala dělat ještě v době, kdy Wordpress prakticky neexistoval?&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jak by vypadala tvá konfigurace snů?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Lehký rychlý notebook v neustálém spojení s tabletem a mobilem. Tak, aby byla všechna zařízení perfektně synchronizována bez mého vědomí. Vlastně něco ultra jednoduchého, aby mě to nerušilo od práce. V mém případě platí méně je více.&lt;/p&gt;

</content>
</entry>

<entry>
	<title>Tomáš Huber & Martin Wallner</title>
	<link href="http://thesetup.cz/rozhovory/tomas-huber-martin-wallner.html"/>
	<updated>2014-06-26T00:00:00+02:00</updated>
	<id>http://thesetup.cz/rozhovory/tomas-huber-martin-wallner.html</id>
	<content type="html">
	
	&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thesetup.cz/images/portraits/tomas-huber-martin-wallner.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;325&quot; alt=&quot;Tomáš Huber &amp; Martin Wallner&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;Kdo jsi a čemu se věnuješ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;T: Jsem rozlítaná hlava s mnoha zájmy a koníčky. S přibývajícím věkem se je ale snažím zredukovat na ty, kterým mám čas se opravdu věnovat. Za svůj krátký profesní život jsem sbíral zkušenosti v mnoha rozdílných profesích, nejbližší je mi ale logistika a produktový design. Vše se snažím zúročit pro &lt;a href=&quot;http://www.mixit.cz/&quot;&gt;Mixit&lt;/a&gt; a s otcovskou péčí ho zdokonalovat zejména v oblasti optimalizace výroby, procesů a nových produktů.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M: Já jsem stejně jako Tomáš jedinec v rozkvětu s prvky zastydlé puberty, kterému neubývá elán, ale o to více chybí čas na zábavu. Tou je naštěstí naše společné 
cereální internetové dílo, v němž se věnuji hlavně marketingu a financím.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš hardware?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;T: Jako puberťák jsem byl pankáč a trochu anarchista. Ta léta jsou už dávno pryč, nicméně něco málo z rebelie ve mně zbylo. Takže když všichni sní o novém Audi, Iphonu a domku za Prahou, já jsem ustrnul u starého notebooku &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/ThinkPad_T_Series&quot;&gt;IBM T420&lt;/a&gt;, odrbané &lt;a href=&quot;http://www.nokia.com/cz-cs/podpora/product-archive/?action=productArchive&amp;tid=1871292&quot;&gt;Nokii E72&lt;/a&gt; a vylítaném &lt;a href=&quot;http://cs.wikipedia.org/wiki/Saab_9-5&quot;&gt;Saabu 9-5&lt;/a&gt;. K Saabům jsem si vlastně našel hlubší vztah, a tak mám rovnou tři, jeden starší než druhý. Sice je to na palici, ale já v tom cítím trochu svobody. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M: Já jsem spíše než pankáč technická lama. Nehovím nejmodernějším vymoženostem a jakmile mám vyměnit počítač nebo telefon, který mi měsíce mává na rozloučenou, cítím v tom životní zlom. Současné &lt;a href=&quot;http://shop.lenovo.com/cz/cs/laptops/lenovo/yoga/&quot;&gt;Lenovo IdeaPad Yoga i7&lt;/a&gt; mi vnutil pan účetní, protože než jsem spustil na starém Dellu jeho program, snědl jsem 3 misky müsli. &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/cz/iphone-4s/specs/&quot;&gt;iPhone 4S &lt;/a&gt;jsem byl zase donucen zdědit, protože na lowendovém Samsungu jsem měl pavučinu hustší než londýnské metro. Samochody jsou pro mě naopak od dětství vášní. Na denní lítaní po Praze mi stačí úsporný maloválec z bavorska, za město ale vyjíždím výhradně s jedním ze strojů, který není o moc mladší nežli já, je řádně naleštěný, má zadní náhon a žere i trávu okolo. &lt;a href=&quot;http://www.zpatecka.cz/?p=106&quot;&gt;Youngtimery&lt;/a&gt; jsou další naší společnou radostí, a tak se často po práci potkáváme v garáži.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš software?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;M: Podle samolepky zespodu počítače to vypadá na &lt;a href=&quot;http://windows.microsoft.com/cs-cz/windows/home&quot;&gt;Win8&lt;/a&gt;. Na maily mi Tomáš nainstaloval &lt;a href=&quot;http://www.opera.com/computer/mail&quot;&gt;Operu&lt;/a&gt;, jinak bych je dodnes spravoval přes online rozhraní. V mobilu je pro jistotu ne&amp;#39;er-do-wellmám vůbec. Dále pracovně &lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/&quot;&gt;Dropbox&lt;/a&gt;, samozřejmě &lt;a href=&quot;http://office.microsoft.com/cs-cz/&quot;&gt;Office&lt;/a&gt;, z grafiky jsem se zasekl u &lt;a href=&quot;http://windows.microsoft.com/cs-cz/windows7/products/features/paint&quot;&gt;malování&lt;/a&gt; a víc mě teď nenapadá. Jak jsem již uvedl, mé přednosti jsou jinde :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;T: Asi nemá smysl rozvádět moje znouzecnostné programy běžící pod operačním systémem &lt;a href=&quot;http://www.ubuntu.com/&quot;&gt;Ubuntu&lt;/a&gt;. Ten zná asi jen 3 % lidí na celém světě. Pro fajnšmekry ale povím, že se jedná o platfomu založenou na &lt;a href=&quot;http://www.linux.org/&quot;&gt;Linuxu&lt;/a&gt;, podobně jako to má jablečnej &lt;a href=&quot;https://www.apple.com/cz/osx/&quot;&gt;OS X&lt;/a&gt; :)&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jak by vypadala tvá konfigurace snů?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;T: Od prázdné silnice k roztočené vrtuli letadla až po tichý ostrov (ať už v lese nebo v Karibiku). Jo a malý teleport, nebo aspoň vesmírná raketa by taky neurazila :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;M: Jo, ta prázdná silnice a bezedná benzinka není špatný nápad. K tomu neomezený rozpočet na skupování youngtimerů ze všech internetových aukcí a obří hala na jejich ustájení. K tomu skromně nerozbitný telefon a stabilní nestárnoucí notebook.&lt;/p&gt;

</content>
</entry>

<entry>
	<title>Daniel Dočekal</title>
	<link href="http://thesetup.cz/rozhovory/daniel-docekal.html"/>
	<updated>2014-06-17T00:00:00+02:00</updated>
	<id>http://thesetup.cz/rozhovory/daniel-docekal.html</id>
	<content type="html">
	
	&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thesetup.cz/images/portraits/daniel-docekal.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;325&quot; alt=&quot;Daniel Dočekal&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;Kdo jsi a čemu se věnuješ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Věnuju se internetu, internetovému marketingu, žurnalistice, psaní, publicistice, nepravostem, hezkým věcem, dámským botám, scifi, fantasy, steampunku, jiným světům, milé hudbě. Čemu se tak člověk může s blížící se padesátkou věnovat. Spoustu z toho najdete na mém blogu &lt;a href=&quot;http://pooh.cz&quot;&gt;Pooh.cz&lt;/a&gt; a také na mých účtech na sociálních médiích..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jsem grafoman, jsem snílek, jsem  bojovník s introvertem, který se skrývá tam někde uvnitř. Jsem Váhy, jsem ten, kdo se ještě stále neodnaučil, že nemůže zachránit svět ani všechny lidi okolo sebe, kteří to potřebují. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Věnuji se, jak bych to jen řekl, z většiny tomu, co mě baví. &lt;a href=&quot;http://www.dobryweb.cz/skoleni#socialni-site&quot;&gt;Školím&lt;/a&gt;. Dospělé, ale i děti. &lt;a href=&quot;http://knihy.cpress.cz/bezpecnost-deti-na-internetu.html&quot;&gt;Bezpečnost na Internetu&lt;/a&gt; a Facebooku. Dospělé samozřejmě učím daleko víc věcí: sociální sítě, komunikaci, novinařinu, public relation, marketing. Bavíc mě to, stejně jako mě baví psát. A pomáhat tam, kde je potřeba. Přes osm let na volné noze to takhle dělám. A ještě pořád mě to baví. &lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš hardware?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nějaké to PCčko s kupou paměti, kupou disků, dvěma HD monitory, sluchátky na hudbu. K tomu &lt;a href=&quot;http://www.toshiba-czech.com/innovation/cs/generic/ultrabook/&quot;&gt;ultrabook&lt;/a&gt; od Toshiby, jednu z nejlepších věcí, kterou jsem dostal za posledních deset let. A samozřejmě tablety, &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/cz/ipad/&quot;&gt;iPad&lt;/a&gt;, Android. Telefon s Androidem. Všechno to má ještě jedno podstatné společné hardware, datovou SIM mobilního operátora. To, že mohu být online kdykoliv a kdekoliv, považuji za nejlepší věc tohoto tisíciletí. &lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš software?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Prohlížeč, ten od Google, co se jmenuje &lt;a href=&quot;http://www.google.cz/intl/cs/chrome/browser/&quot;&gt;Chrome&lt;/a&gt;. Hodně věcí se odehrává právě v něm a hodně mi pomáhá. Je mi vcelku jedno, co mám za operační systém, takže je to taková podivná směs, &lt;a href=&quot;http://cs.wikipedia.org/wiki/Windows_7&quot;&gt;Windows 7&lt;/a&gt;,  &lt;a href=&quot;http://windows.microsoft.com/cs-cz/windows-8/meet&quot;&gt;Windows 8&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.apple.com/cz/ios/&quot;&gt;iOS&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.android.com/&quot;&gt;Android&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.ubuntu.cz/&quot;&gt;Ubuntu&lt;/a&gt;. Což nějak tak přineslo dost podstatné osvobození od závislosti na konkrétním železe. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A samozřejmě v tom hrají podstatnou roli další věci jako je &lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/&quot;&gt;Dropbox&lt;/a&gt; a Google Apps s &lt;a href=&quot;https://docs.google.com/?hl=cs&quot;&gt;Google Docs&lt;/a&gt;. A kupa dalších “cloudových” věcí, třeba &lt;a href=&quot;http://feedly.com/index.html#discover&quot;&gt;Feed.ly&lt;/a&gt; a &lt;a href=&quot;http://newsify.co/&quot;&gt;Newsify&lt;/a&gt;. Samozřejmě záplava sociálních věcí – &lt;a href=&quot;http://facebook.com&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://twitter.com&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://instagram.com&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://tweetdeck.com&quot;&gt;Tweetdeck&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://foursquare.com&quot;&gt;FourSquare&lt;/a&gt; či &lt;a href=&quot;http://pinterest.com&quot;&gt;Pinterest&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://getpocket.com/&quot;&gt;Pocket&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://bufferapp.com/&quot;&gt;Buffer&lt;/a&gt;. Méně nepostradetelné, ale pořád užitečné věci jako software pro mindmapy, &lt;a href=&quot;http://www.net-a-porter.com/&quot;&gt;Net-a-porter&lt;/a&gt; pro módu, &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/mac/keynote/&quot;&gt;Keynote&lt;/a&gt;/&lt;a href=&quot;http://office.microsoft.com/cs-cz/powerpoint/&quot;&gt;PowerPoint&lt;/a&gt; pro prezentace, &lt;a href=&quot;http://office.microsoft.com/cs-CZ/?CTT=97&quot;&gt;Microsoft Office&lt;/a&gt;/&lt;a href=&quot;https://docs.google.com/?hl=cs&quot;&gt;Google docs&lt;/a&gt; pro dokumenty, &lt;a href=&quot;http://paint.net/&quot;&gt;Paint.NET&lt;/a&gt; pro obrázky, &lt;a href=&quot;http://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=36179&quot;&gt;Microsoft Expression Web 4&lt;/a&gt; pro HTML dokumenty, &lt;a href=&quot;http://spotify.com&quot;&gt;Spotify&lt;/a&gt; pro hudbu, ThumbsUp pro fotky. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A samozřejmě, to je zcela specifická záležitost – &lt;a href=&quot;http://eu.battle.net/wow/en/&quot;&gt;World of Warcraft&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.lotro.com/en&quot;&gt;Lord of the Rings online&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.riftgame.com/en/&quot;&gt;RIFT&lt;/a&gt; a &lt;a href=&quot;http://www.sw-tor.cz/&quot;&gt;SW:TOR&lt;/a&gt;. Jsou dost nepostradatelné, protože mi umožňují utéct kdykoliv před realitou do světa fantasy a scifi.  A taky věcičky jako &lt;a href=&quot;https://minecraft.net/&quot;&gt;Minecraft&lt;/a&gt; či &lt;a href=&quot;http://worldoftanks.eu/&quot;&gt;World of Tanks&lt;/a&gt;, můj sedmiletý Jakub je miluje. &lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jak by vypadala tvá konfigurace snů?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Taková, kterou bych nemusel každého půl roku čistit od nánosu prachu. Taková, kde by po roce či dvou opět nedošlo diskové místo. Něco, co by vlastně vůbec neexistovalo a data by byla někde úplně v cloudu a bylo opravdu jedno, kde si k tomu sednu. Hlavně aby na tom fungoval World of Warcraft.  A taky něco, co by se dalo používat třeba z vany, kam si pořád nosím tablet. Konfigurace mých snů je vlastně něco, co není vidět, a přesto to používám od rána do večera.&lt;/p&gt;

</content>
</entry>

<entry>
	<title>Michal Jirák</title>
	<link href="http://thesetup.cz/rozhovory/michal-jirak.html"/>
	<updated>2014-06-10T00:00:00+02:00</updated>
	<id>http://thesetup.cz/rozhovory/michal-jirak.html</id>
	<content type="html">
	
	&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thesetup.cz/images/portraits/michal-jirak.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;325&quot; alt=&quot;Michal Jirák&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;Kdo jsi a čemu se věnuješ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Odjakživa jsem člověk, který má rád technologie každodenního života. Jako spoluzakladatel &lt;a href=&quot;http://http://www.miton.cz/&quot;&gt;Mitonu&lt;/a&gt; vytváříme a podporujeme nové internetové služby, pro které uzrála doba. Osobně jsem nejvíce času věnoval &lt;a href=&quot;http://www.heureka.cz/&quot;&gt;Heurece&lt;/a&gt; od jejího zrození až po prodej skupině &lt;a href=&quot;http://www.naspers.com/&quot;&gt;Naspers&lt;/a&gt;. Nyní se věnuji inspirací nabitému &lt;a href=&quot;https://www.bonami.cz/&quot;&gt;Bonami&lt;/a&gt; a módní revoluci jménem &lt;a href=&quot;http://www.domodi.cz/&quot;&gt;Domodi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš hardware?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Denně používám &lt;a href=&quot;https://www.apple.com/cz/iphone/&quot;&gt;iPhone 5&lt;/a&gt; a &lt;a href=&quot;http://shop.lenovo.com/cz/cs/laptops/thinkpad/x-series/x1-carbon/&quot;&gt;Lenovo X1 Carbon&lt;/a&gt;. To ze mě dělá jediného člověka na planetě, který přešel zpět z &lt;a href=&quot;https://www.apple.com/cz/macbook-air/&quot;&gt;MacBook Air&lt;/a&gt; na &lt;a href=&quot;http://windows.microsoft.com/cs-cz/windows/home&quot;&gt;Windows&lt;/a&gt;. Hlavním důvodem byla jiná práce s okny, kdy Mac přepíná jednou zkratkou mezi aplikacemi a jinou mezi okny uvnitř aplikace. Windows bere okno jako okno a tak mohu rychleji přepínat mezi více Excel tabulkami, okny prohlížeče a dalšími jako rovnocennými. Tenhle nezvyk mě strašně zdržoval a krásnější rozhraní mi za to nestálo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S růstem rozlišení a aplikací pro telefon jsem přestal používat &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/cz/ipad/&quot;&gt;iPad&lt;/a&gt; a pasoval jej na dětský výchovný nástroj. O to více používám &lt;a href=&quot;https://kindle.amazon.com/&quot;&gt;Kindle&lt;/a&gt; a papírovou knihu pro dospělé jsem už dlouho neviděl. &lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš software?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Dosti jsem experimentoval s 3D tiskem a vlastníma rukama si sestavil &lt;a href=&quot;https://www.ultimaker.com/&quot;&gt;Ultimaker&lt;/a&gt;. Nejvíc mě překvapilo, že to vůbec fungovalo. Poté už přišlo jen zklamání z nepřesnosti, pracnosti, nespolehlivosti a 3D tisk jsem zatím zařadil jen do průmyslového využití. O to více mě vždy překvapí &lt;a href=&quot;http://gopro.com/&quot;&gt;GoPro&lt;/a&gt; kamera pro natáčení čehokoliv akčního. Nutno dodat, že adaptér, který jsem si pro ni 3D vytiskl nevydržel ani jedno použití.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podle mého dnes nemá smysl vyvíjet nový produkt bez crowdfundingu, takže mnoho nových věcí hledám na &lt;a href=&quot;https://www.kickstarter.com/&quot;&gt;Kickstarteru&lt;/a&gt; - nejhezčí mi zatím přišla &lt;a href=&quot;https://www.kickstarter.com/projects/incident/gtar-the-first-guitar-that-anybody-can-play&quot;&gt;gTar&lt;/a&gt; - kytara, která hraje přes iPhone a pouze ty správné struny. Na kytaru mě ale hrát nakonec nenaučila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Relax hledám na &lt;a href=&quot;http://www.xbox.com/cs-CZ/xbox-360/why-xbox-360?xr=shellnav&quot;&gt;XBOX 360&lt;/a&gt; a v poslední době jsem se přes děti vrátil k &lt;a href=&quot;http://www.lego.com/cs-cz/default.aspx&quot;&gt;LEGO&lt;/a&gt; - je nezničitelné, dokonale pasuje dohromady a má nekonečné možnosti :)&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jak by vypadala tvá konfigurace snů?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;iPhone s displejem 13,3 na filmy, pasivním displejem na čtení knih a neomezenou baterií - to vše v rozměru dnešního iPhone 5. No ještě je kam se zlepšovat :)&lt;/p&gt;

</content>
</entry>

<entry>
	<title>Lukáš Lédl</title>
	<link href="http://thesetup.cz/rozhovory/lukas-ledl.html"/>
	<updated>2014-06-03T00:00:00+02:00</updated>
	<id>http://thesetup.cz/rozhovory/lukas-ledl.html</id>
	<content type="html">
	
	&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thesetup.cz/images/portraits/lukas-ledl.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;325&quot; alt=&quot;Lukáš Lédl&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;Kdo jsi a čemu se věnuješ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Jsem lehce chaotický mladý muž. Mám rád svou práci, ženu, přátele. V průběhu studia 
iberoamerikanistiky na &lt;a href=&quot;http://www.ff.cuni.cz/&quot;&gt;FFUK&lt;/a&gt; jsem si řekl, že by bylo dobré umět i nějaké řemeslo. Svěřil jsem se kamarádovi, který měl podobný záměr a za týden jsme nastupovali na učňák. Po úspěšném ukončení studia truhlařiny jsme si z návalu euforie našli dílnu a rozjeli výrobu nábytku pod jménem &lt;a href=&quot;http://www.devoto.cz/&quot;&gt;Devoto&lt;/a&gt; (název odkazuje na českou hlášku ale má původ v latině, vyjadřuje oddanost, zbožnost). V současné době navrhujeme a vyrábíme nejhezčí dětský nábytek v České republice. Pro dospěláky vybavujeme interiéry. Máme &lt;a href=&quot;http://www.devoto.cz/&quot;&gt;krásné nové stránky&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš hardware?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Když jsem v dílně, neudělám krok bez pásového metru &lt;a href=&quot;http://www.stabila.cz/default.asp?cls=SPresentTrees&amp;StrSort=UJ9&amp;StrType=4&quot;&gt;STABILA&lt;/a&gt; za pasem a tužkou č. 2 za uchem. V kanceláři leží na stole trhací zápisník &lt;a href=&quot;http://www.papelote.cz/c/bloky/&quot;&gt;PAPELOTE&lt;/a&gt; s úkoly a nákresy. Z kanceláře je jen pár kroků k těžkému hardwaru. Formátovací pila &lt;a href=&quot;http://www.rojek.cz/rojek.asp?jazyk=cz&amp;d=formatovaci_pila&amp;go=Stroje&amp;go2=Operace&amp;ope=35&quot;&gt;ROJEK&lt;/a&gt;, fréza &lt;a href=&quot;https://www.festool.cz/Products/Pages/Product-Category.aspx?foc=ol_fraesen_2578&quot;&gt;FESTOOL&lt;/a&gt;, protahovačka, vrtačky &lt;a href=&quot;http://www.bosch-professional.com/cz/cs/vrtacky-101357-ocs-c/&quot;&gt;BOSCH&lt;/a&gt;, dláta &lt;a href=&quot;http://www.mehr-als-werkzeug.de/product/710015/Hattori-Chisels-6-Piece-Set.htm&quot;&gt;HATTORI&lt;/a&gt;. Představu si může každý udělat při letmém pohledu na naše &lt;a href=&quot;http://vimeo.com/88148419&quot;&gt;promo video&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš software?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Ohledně moderních technologií jsem trochu staromil. Nevyhledávám nové aplikace, software stahuji výhradně na doporučení. Mnohokrát za den otvírám a zavírám &lt;a href=&quot;https://www.apple.com/cz/macbook-air/&quot;&gt;Macbook Air&lt;/a&gt;. Práci mi hodně usnadňuje &lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/&quot;&gt;Dropbox&lt;/a&gt;. Při úpravě fotek využívám &lt;a href=&quot;http://www.adobe.com/cz/products/photoshopfamily.html&quot;&gt;Photoshop&lt;/a&gt;. Pro časovou koordinaci používáme s kolegou &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/cz/osx/#calendar&quot;&gt;kalendář&lt;/a&gt; v Applu. Na úkoly, poznámky a nápady je nepostradatelný zmíněný trhací blok – klasicky odškrtávám a odtrhávám. Na nástěnce v kanceláři mám lepící papírky s úkoly a nákresy. Když je zrovna nepřehlédnu, slouží mi dobře upomínky v telefonu. Mnoho věcí se vejde i do hlavy.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jak by vypadala tvá konfigurace snů?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Les, oheň, moto-kolo, nápoj dle chuti, kniha.&lt;/p&gt;

</content>
</entry>

<entry>
	<title>Martin T.Pecina</title>
	<link href="http://thesetup.cz/rozhovory/martin-t-pecina.html"/>
	<updated>2014-05-12T00:00:00+02:00</updated>
	<id>http://thesetup.cz/rozhovory/martin-t-pecina.html</id>
	<content type="html">
	
	&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thesetup.cz/images/portraits/martin-t-pecina.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;325&quot; alt=&quot;Martin T.Pecina&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;Kdo jsi a čemu se věnuješ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Grafický designér specializovaný na knižní úpravu. Kromě toho občas píšu pro časopisy, hlavně o písmu, taky jsem na tohle téma napsal publikaci &lt;a href=&quot;http://www.book-design.eu/knihy-a-typografie.html&quot;&gt;Knihy a typografie&lt;/a&gt;. Jinak sbírám a kouřím dýmky a piju pivo, víno a občas i koňak, když někdo za práci dobře zaplatí, což se moc nestává. Místo ženy mám teď psa — v noci sice více chrápe, ale v posteli zabere míň místa a celkově má menší požadavky, stačí s ním občas zajít ven. &lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš hardware?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tužku a hromadu papírů, které se válí všude možně. To je hardware určený na poznámky, skici, počítání peněz a zapisování telefonních čísel, která si pak někdy možná přepíšu do počítače. Bez hudby se nedá pracovat, pročež mám jeden starý receiver ze sedmdesátých let — &lt;a href=&quot;http://www.radiomuseum.org/r/pioneer_sx_450sx45.html&quot;&gt;Pioneer SX-450&lt;/a&gt;. A k němu gramofon stejné značky, model &lt;a href=&quot;http://www.vinylengine.com/library/pioneer/pl-112d.shtml&quot;&gt;PL-1120&lt;/a&gt;. Bedničky jsou &lt;a href=&quot;http://audiotweak.net/2012/06/16/bowers-wilkins-dm601-s1-user-manual-description/&quot;&gt;Bowers and Wilkins DM601&lt;/a&gt;, hrají hezky, ale moc nahlas, což nelibě nesou sousedi. Na práci mám patnáctipalcový &lt;a href=&quot;http://www.asus.com/cz/&quot;&gt;Asus&lt;/a&gt;, model nevím. K němu je připojený starý čtyřiadvacetipalcový &lt;a href=&quot;http://www.dell.com/cz/p/dell-up2414q/pd&quot;&gt;Dell Ultrasharp&lt;/a&gt;. Ten má takovou komickou vlastnost, že občas bliká a že na něm většinu času visí pár modrých pruhů, protože ten model má nějakou výrobní chybu. Hodně využívám telefon, starý &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/cz/iphone-4s/specs/&quot;&gt;iPhone 4&lt;/a&gt;, bez kterého se nedá dost dobře žít, poněvadž v něm jsou všechny kontakty a mapy. A poslední dva měsíce mi slouží jako děsivě drahý a příšerně pomalý hotspot, protože jsem se přestěhoval a kluci mi ještě nenatáhli domů pořádný internet. Celý den si vařím čaje v nejsrandovnější konvici, jakou jsem kdy viděl, jmenuje se to &lt;a href=&quot;http://www.sencor.cz/rychlovarna-konvice/swk-7001&quot;&gt;Sencor SWK 7001&lt;/a&gt;. Většina těla je vyrobená z porculánu jak od babičky, ale stojí na plastovém podstavci a má jedno ohyzdné plastové tlačítko, které modře svítí. Konvice je totiž rychlovarná!&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš software?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Na počítači jedou &lt;a href=&quot;http://windows.microsoft.com/cs-cz/windows-8/meet&quot;&gt;Wokna 8&lt;/a&gt; — úchylný operační systém, ve kterém se musí zakázat všechny rádoby moderní vyfikundace, aby se na něm dalo normálně pracovat. Veškerý design řeší &lt;a href=&quot;http://success.adobe.com/cs/cz/sem/products/indesign.html&quot;&gt;InDesign CS5&lt;/a&gt;, retuše &lt;a href=&quot;http://www.adobe.com/cz/products/photoshopfamily.html&quot;&gt;Photoshop&lt;/a&gt;, na otvírání rukopisů mám &lt;a href=&quot;http://www.openoffice.cz/&quot;&gt;OpenOffice&lt;/a&gt; a ostatní požadavky obstarávají aplikace od Googlu. &lt;a href=&quot;http://www.google.com/intl/cs/chrome/browser/&quot;&gt;Chrome&lt;/a&gt; na surfing, &lt;a href=&quot;http://mail.google.com&quot;&gt;Gmail&lt;/a&gt; na poštu, &lt;a href=&quot;https://www.google.com/calendar/&quot;&gt;Googlí kalendář&lt;/a&gt; na organizaci práce, &lt;a href=&quot;http://drive.google.com&quot;&gt;Drive&lt;/a&gt; na psaní textů a sdílení dat a &lt;a href=&quot;http://maps.google.com&quot;&gt;Maps&lt;/a&gt; pro hledání tras a pro všechny případy, kdy se ztratím, což je tak dvakrát denně. &lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jak by vypadala tvá konfigurace snů?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Nijak. Stačí, když bude fungovat to, co mám. Peníze se dají využít mnohem rozumněji, než vyhodit za počítač a ostatní krámy. Radši si koupím italskou šunku či pěkně vyzrálé telecí. Ke štěstí mi vlastně chybí jenom nějaký tiskařský stroj, třeba menší &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=VlCabar4Z3s&quot;&gt;bostonka&lt;/a&gt;, na které se dá ručně vytisknout vizitka anebo menší plakát.&lt;/p&gt;

</content>
</entry>

<entry>
	<title>Martin Malý</title>
	<link href="http://thesetup.cz/rozhovory/martin-maly.html"/>
	<updated>2014-05-06T00:00:00+02:00</updated>
	<id>http://thesetup.cz/rozhovory/martin-maly.html</id>
	<content type="html">
	
	&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thesetup.cz/images/portraits/martin-maly.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;325&quot; alt=&quot;Martin Malý&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;Kdo jsi a čemu se věnuješ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Jsem člověk, co se motá okolo počítačů. Dřív jsem psal “programátor”, ještě předtím “správce sítí”, ale dneska už jsem rád, že to říkat nemusím. Věnuju se webovým technologiím, píšu o nich, sleduju je, mám rád staré osmibitové počítače a věnuju se jim, ale nesplňuju představy o “geekovi”. Naštěstí. Krom toho rád vařím, rád zkoumám bohatý svět chutí a vůní skotské whisky, rád cestuju a rád hraju počítačové hry. A na to všechno si vydělávám napůl psaním slov, napůl psaním programů.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš hardware?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;“Generické PC”. Od roku 1996 si všechny svoje pracovní počítače sestavuju sám. Teď zrovna mám nějaké šestijádrové &lt;a href=&quot;http://www.amd.com/&quot;&gt;AMD&lt;/a&gt;, 32GB RAM, 1TB HDD + 256GB SSD. Nejsem značkový fetišista a k počítači přistupuju čistě utilitárně. Na cesty mám lehký ultrabook &lt;a href=&quot;http://www.asus.com/cz/Notebooks_Ultrabooks/ASUS_ZENBOOK_UX21E/&quot;&gt;Asus Zenbook UX21&lt;/a&gt; - ten jsem si pořídil v době, kdy jsem od vysedávání před počítačem musel vstát a začít cestovat, přednášet, učit, jezdit po konferencích a tak dál. Koupil jsem ho hlavně proto, že je lehký. Předtím jsem měl něco od &lt;a href=&quot;http://www.dell.com/cz/p/laptops-ec.aspx?c=cz&amp;l=cs&amp;s=dhs&amp;%7Eck=mn&quot;&gt;Dellu&lt;/a&gt;, ale tahat na rameni skoro tříkilovou zrůdnost, nebo kilový ultrabook, to je zatracený rozdíl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kromě toho používám herní konzole &lt;a href=&quot;http://www.xbox.com/cs-CZ/xbox-360/why-xbox-360?xr=shellnav&quot;&gt;XBox 360&lt;/a&gt; s &lt;a href=&quot;http://www.xbox.com/cs-CZ/Kinect&quot;&gt;Kinectem&lt;/a&gt; a &lt;a href=&quot;http://cz.playstation.com/ps3/&quot;&gt;PlayStation 3&lt;/a&gt;. Jako první jsem měl XBox 360, pak jsem si pořídil PS3 kvůli exkluzivním hrám, které jsou pouze pro PS. Ke konzolovému hraní jsem se dostal proto, že mě přestaly bavit neustálé obstrukce s hraním na PC, kde tuhle chybí knihovna, támhle něco nefunguje, onde jsou nekompatibilní verze pofidérních ovladačů…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pro “hraní si” mám &lt;a href=&quot;http://www.raspberrypi.org/&quot;&gt;Raspberry Pi&lt;/a&gt;, úžasný maličký počítač, pár &lt;a href=&quot;http://www.arduino.cc/&quot;&gt;Arduin&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://cs.wikipedia.org/wiki/Sinclair_ZX_Spectrum#ZX_Spectrum_.2B2&quot;&gt;ZX Spectrum +2&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://cs.wikipedia.org/wiki/Atari_ST&quot;&gt;Atari ST&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://cs.wikipedia.org/wiki/Amstrad_CPC_6128&quot;&gt;Amstrad CPC 6128&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.atari8.cz/calp/data/man_a130/index.php?c=0&quot;&gt;Atari 130XE&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://cs.wikipedia.org/wiki/PMI-80&quot;&gt;PMI-80&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Sharp_PC-1350&quot;&gt;Sharp PC-1360&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://muzeum.sosvel.cz/catalog/index.php?route=product/product&amp;product_id=65&quot;&gt;Sharp MZ821&lt;/a&gt; - a plný šuplík starých procesorů, pamětí a dalšího vybavení, ze kterého si nějaký fantaskní počítač občas postavím.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mobilní telefon mám teď pár týdnů &lt;a href=&quot;http://blackberryczech.cz/tag/blackberry-z30/&quot;&gt;BlackBerry Z30&lt;/a&gt;. Dlouho jsem měl &lt;a href=&quot;http://www.windowsphone.com/cs-CZ&quot;&gt;Windows Phone&lt;/a&gt;, naposledy &lt;a href=&quot;http://www.nokia.com/cz-cs/telefony/telefon/lumia900/&quot;&gt;Lumii 900&lt;/a&gt;, ale přešel jsem na BlackBerry, protože BB je zkrátka výrobce, který umí udělat příjemný, dobře ovladatelný a skvěle vyladěný telefon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hodinky nenosím, tabletu jsem se zbavil (měl jsem &lt;a href=&quot;http://www.samsung.com/global/microsite/galaxytab/10.1/index.html&quot;&gt;Galaxy Tab&lt;/a&gt;, pak &lt;a href=&quot;http://blackberryczech.cz/category/bbnovinky/blackberryplaybook/&quot;&gt;BlackBerry Playbook&lt;/a&gt;), protože jsem usoudil, že pro tenhle koncept zařízení nemám využití. Ani přehrávač MP3 nemám.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš software?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;U těch starých počítačů to je jasné: takový, jaký je k dispozici, popřípadě si ho píšu sám. Pro normální práci používám už řadu let &lt;a href=&quot;http://windows.microsoft.com/cs-cz/windows/home&quot;&gt;Windows&lt;/a&gt;, aktuálně ve verzi 7, která je stabilní, rychlá a dostatečně funkční. Programy píšu v editoru &lt;a href=&quot;http://www.sublimetext.com/2&quot;&gt;Sublime Text 2&lt;/a&gt;, protože je malý, rychlý, velmi schopný a neobtěžuje zbytečnostmi. Texty píšu buď v &lt;a href=&quot;https://docs.google.com/&quot;&gt;Google Docs&lt;/a&gt; (jako třeba tyhle odpovědi) nebo ve Wordu - mám &lt;a href=&quot;http://office.microsoft.com/cs-cz/products/?CTT=97&quot;&gt;MS Office 2013&lt;/a&gt;. K běhu webových aplikací používám server &lt;a href=&quot;http://nginx.org/&quot;&gt;nginx&lt;/a&gt; nebo &lt;a href=&quot;http://nodejs.org/&quot;&gt;node.js&lt;/a&gt;, to podle toho, jestli píšu v &lt;a href=&quot;http://php.net/&quot;&gt;PHP&lt;/a&gt;, nebo &lt;a href=&quot;http://cs.wikipedia.org/wiki/Javascript&quot;&gt;JavaScriptu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na poštu používám &lt;a href=&quot;http://office.microsoft.com/cs-cz/outlook/&quot;&gt;Outlook 2013&lt;/a&gt;, ke čtení RSS webovou aplikaci &lt;a href=&quot;https://www.g2reader.com/cs/&quot;&gt;g2reader&lt;/a&gt; - po odchodu Google Readeru to byla slušná a funkční náhrada. Jinak samozřejmě &lt;a href=&quot;https://twitter.com/adent&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; (respektive &lt;a href=&quot;https://hootsuite.com/&quot;&gt;HootSuite&lt;/a&gt;, protože těch účtů mám spoustu), &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.google.com/hangouts/&quot;&gt;Google Talk&lt;/a&gt; pro komunikaci. Pro práci s webem primárně prohlížeč &lt;a href=&quot;https://www.google.com/intl/cs/chrome/browser/&quot;&gt;Chrome&lt;/a&gt; - je dostatečně rychlý, robustní, přitom “lehký”, a jeho vývojáři berou jeho vývoj jako práci, ne jako politickou proklamaci. Samozřejmě že kvůli ladění mám i &lt;a href=&quot;http://windows.microsoft.com/cs-cz/internet-explorer/browser-ie#touchweb=touchvidtab1&quot;&gt;Internet Explorer&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://firefox.mozilla.cz/&quot;&gt;Firefox&lt;/a&gt; a &lt;a href=&quot;http://www.opera.com/cs&quot;&gt;Operu&lt;/a&gt;, ale primárně je to Chrome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Když si pouštím hudbu, tak používám buď &lt;a href=&quot;https://www.google.cz/mobile/play/&quot;&gt;Google Play&lt;/a&gt;, nebo &lt;a href=&quot;https://www.rdio.com/&quot;&gt;Rdio&lt;/a&gt;, to podle toho, jestli chci poslouchat svoje sbírky (Play), nebo něco nového a neznámého (Rdio).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na běh blogů používám &lt;a href=&quot;http://cs.wordpress.org/&quot;&gt;Wordpress&lt;/a&gt;, který nabízí obrovské možnosti konfigurace, a zároveň je dostatečně jednoduchý a “standardní”. Instaluju je na cloudovou službu &lt;a href=&quot;https://www.webcloud.cz/cz/uvodni-strana&quot;&gt;Webcloud&lt;/a&gt;. Když dělám nějaké statické weby, hostuju je v cloudu &lt;a href=&quot;http://aws.amazon.com/&quot;&gt;AWS&lt;/a&gt; od Amazonu. Obojí proto, že je to levné a dostatečně spolehlivé bez velkého nastavování a laborování.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No a jedna z nejdůležitějších aplikací, kterou používám, a která je nezbytná pro lidi jako já, co mají víc počítačů, je &lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/&quot;&gt;Dropbox&lt;/a&gt;. Aplikace, která dělá jednu věc (synchronizace souborů, co si do něj vložím), a dělá ji naprosto perfektně, bez problémů a zbytečných řečí okolo. Navíc umožňuje sdílet soubory s kolegy, takže pro práci je to nástroj nepostradatelný.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jak by vypadala tvá konfigurace snů?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Možná vás překvapím, ale o konfiguracích nesním. Počítač je pro mne nástroj každodenní práce, a tak si pořizuju vždy takový, aby mi vyhovoval. Kdybych si pořídil nějaký nevyhovující a pak snil o lepším, byl bych blázen.&lt;/p&gt;

</content>
</entry>

<entry>
	<title>Barbora Rektorová</title>
	<link href="http://thesetup.cz/rozhovory/barbora-rektorova.html"/>
	<updated>2014-04-28T00:00:00+02:00</updated>
	<id>http://thesetup.cz/rozhovory/barbora-rektorova.html</id>
	<content type="html">
	
	&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thesetup.cz/images/portraits/barbora-rektorova.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;325&quot; alt=&quot;Barbora Rektorová&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;Kdo jsi a čemu se věnuješ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Mojí profesí je sushi catering, jsem majitelkou firmy &lt;a href=&quot;http://www.sushiqueen.cz/&quot;&gt;sushiqueen&lt;/a&gt;. Mám ráda jídlo, asii, večírky a &lt;a href=&quot;http://www.sushiqueen.cz/o-nas/&quot;&gt;Yukiho&lt;/a&gt;, takže volba profese byla celkem jasná. Mám ráda práci v gastronomii a ve službách obecně. Ráda obsluhuji lidi. Největší radost mi dělá možnost pracovat se skvělými profesionály z oboru. Kromě práce mě baví skoro všechno, namátkou umírněné běhání, pití kávy a vína, povídání s přáteli a Irsko. Irská hudba, příroda, lidé, pivo a irský přízvuk. Protože děti už pomalu odrůstají z plenek, těším se, že se vrátím ke své velké vášni - jízdě na koni.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš hardware?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Používám to, co zdědím po manželovi, kterého tyhle věci baví. Na hardwaru mi příliš nezáleží. Hodně používám papír a tužku, notebook (momentálně &lt;a href=&quot;http://www.sony.cz/electronics/pocitace-vaio/t/pocitace-vaio&quot;&gt;Vaio&lt;/a&gt;, ale musela jsem se podívat), mobil &lt;a href=&quot;http://www.nokia.com/cz-cs/telefony/lumia/&quot;&gt;Nokia Lumia&lt;/a&gt; nějaká starší, tablet nemám a nepotřebuji. Jezdím autem, jestli se to do hardwaru počítá, na většinu sushi akcí vezeme spoustu věcí a bez auta to nejde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Co se týče přípravy sushi, tak nejradši vařím sushi rýži v silnostěnném hrnci na plynovém sporáku. Na větší množství rýže používáme rýžovary dovezené z Japonska, které vypadají jak ze scifi filmu. Doma používám &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Rice_cooker&quot;&gt;rice cooker&lt;/a&gt; značky Baumatic. Mám jeden opravdu dobrý japonský nůž (&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Yanagi_ba&quot;&gt;sashimi bocho - yanagi ba&lt;/a&gt;, takzvaný vrbový list) z uhlíkové oceli. Je náročný na péči, po každém použití ho nabrousím a vytřu do sucha, jinak by byl druhý den rezavý. Dále mám několik obyčejnějších japonských nožů z nerezu. Nerez není tvrdý jako uhlíková ocel, ale je méně náročný na péči. Udržet nože ostré není jednoduché, na sushi večírky si vozíme zvlášť nůž pouze na krájení rolek maki, abychom si zbytečně netupili &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Sashimi_b%C5%8Dch%C5%8D&quot;&gt;sashimi nože&lt;/a&gt;, kterými krájíme rybu, aby nám vydržely celý večer ostré.
Nádobí používáme porcelánové, jednorázové nádobí ekologické bambusové. Nemáme rádi plast :-)&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš software?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Používám &lt;a href=&quot;https://mail.google.com/&quot;&gt;gmail&lt;/a&gt; a &lt;a href=&quot;https://www.google.com/calendar/&quot;&gt;google calendar&lt;/a&gt;, máme ho sdílený s kolegou a celkem nám usnadňuje plánování akcí. Na faktury &lt;a href=&quot;https://www.idoklad.cz/&quot;&gt;i-doklad&lt;/a&gt;, líbí se mi, že je velmi přehledný. Na &lt;a href=&quot;https://wordpress.org/&quot;&gt;wordpressu&lt;/a&gt; vypotím jednou měsíčně článek na blog. 
Jsem na &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/sushiqueencz?fref=ts&quot;&gt;facebooku&lt;/a&gt;, ale posledního půl roku jsem objevila kouzlo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/sushiqueencz&quot;&gt;twitteru&lt;/a&gt; (pozdě, ale přece) a svou formou mi vyhovuje víc.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jak by vypadala tvá konfigurace snů?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Asi nemám konfiguraci snů, jsem spokojená s tím, co je. Mám velmi malé nároky a na náročnější úkony si najímám kolegy volnonožce, abych měla volné nejen nohy, ale i ruce a mohla se věnovat jádru svého podnikání.
Jediné, co bych si fakt přála by byl &lt;a href=&quot;http://wiki.lspace.org/mediawiki/index.php/Dis-organiser&quot;&gt;disorganizér&lt;/a&gt; Samuela Elánia z Prachettových knih. Aby na mě místo okna v počítači vyskakoval skřítek ;-).&lt;/p&gt;

</content>
</entry>

<entry>
	<title>Michal Kašpárek</title>
	<link href="http://thesetup.cz/rozhovory/michal-kasparek.html"/>
	<updated>2014-04-14T00:00:00+02:00</updated>
	<id>http://thesetup.cz/rozhovory/michal-kasparek.html</id>
	<content type="html">
	
	&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thesetup.cz/images/portraits/michal-kasparek.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;325&quot; alt=&quot;Michal Kašpárek&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;Kdo jsi a čemu se věnuješ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pravidelně píšu pro &lt;a href=&quot;http://finmag.penize.cz/clanky/autor/70017977-michal-kasparek&quot;&gt;Finmag&lt;/a&gt;, každý čtvrtek mi tam vychází knižní recenze a každý pátek komentář. Nárazově přispívám do &lt;a href=&quot;https://www.mfdnes.cz/&quot;&gt;MF DNES&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://067.cz/&quot;&gt;067&lt;/a&gt; a dalších médií, občas kývnu na překladatelskou nebo editorskou chlebovku. Provozuju dva weby o Brně, &lt;a href=&quot;http://poznejbrno.cz/&quot;&gt;Poznej Brno&lt;/a&gt; a &lt;a href=&quot;http://brnonow.com/&quot;&gt;Brno Now&lt;/a&gt;, na kterých prodávám vlastní &lt;a href=&quot;http://poznejbrno.cz/pruvodce/&quot;&gt;e-book&lt;/a&gt; provázající po místech, která nejsou v průvodcích. Připravuju druhé, aktualizované vydání, které vyjde na jaře. V posledních týdnech věnuju hodně času politickému hnutí &lt;a href=&quot;http://www.zitbrno.cz/&quot;&gt;Žít Brno&lt;/a&gt;, chystáme se na podzim kandidovat do zastupitelstva na magistrátu a na Brně-střed. Jsem na &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kasparek/&quot;&gt;Twitteru&lt;/a&gt; a &lt;a href=&quot;http://blog.michalkasparek.cz/&quot;&gt;Tumblru&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš hardware?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Mám jedenáctipalcový notebook &lt;a href=&quot;http://shop.lenovo.com/cz/cs/laptops/ideapad/yoga/yoga-11s/&quot;&gt;Lenovo Yoga&lt;/a&gt;. Výhody: je rychlý a má pěkný displej. Nevýhody: vše ostatní. Klávesnice je malá, nabíječka velká. Měl jsem ho vrátit. Pozdě. Ale zas je to dobré cvičení: očividně nemusím být obklopený jen krásnými inspirativními věcmi, abych mohl pracovat.
Spokojený jsem naopak s myší &lt;a href=&quot;http://www.microsoft.com/hardware/cs-cz/p/sculpt-mobile-mouse&quot;&gt;Microsoft Sculpt Mobile&lt;/a&gt;.
S sebou nosím telefon &lt;a href=&quot;http://cs.wikipedia.org/wiki/Nexus_4&quot;&gt;Nexus 4&lt;/a&gt;, vedle postele mám tablet &lt;a href=&quot;http://www.google.cz/nexus/#/7&quot;&gt;Nexus 7&lt;/a&gt;, obojí super. Už čtvrtým rokem čtu knihy na &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Kindle-Wireless-Reader-Wifi-Graphite/dp/B002Y27P3M&quot;&gt;Kindle Keyboard&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš software?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Seřadím to od těch aplikací a služeb, po kterých by se mi stýskalo nejvíc:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://getpocket.com/login?e=2&quot;&gt;Pocket&lt;/a&gt; — Hodně čtu a Pocket mi to usnadňuje. Na počítači zakliknu, v klidu na tabletu projdu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.last.fm/user/merkwurdigliebe&quot;&gt;Last.fm&lt;/a&gt; + &lt;a href=&quot;http://www.deezer.com/&quot;&gt;Deezer&lt;/a&gt; — Přes první službu hudbu objevuju, z druhé poslouchám. U práce si často vystačím s libovolným &lt;a href=&quot;http://youarelistening.to/&quot;&gt;generátorem šumu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://evernote.com/&quot;&gt;Evernote&lt;/a&gt; a &lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/&quot;&gt;Drobpox&lt;/a&gt; — Znáte všichni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://justgetflux.com/&quot;&gt;F.Lux&lt;/a&gt; — Přizpůsobuje barevnou teplotu displeje denní době. Je to příjemné, ale slibovaného kvalitnějšího spánku jsem si nevšiml.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://writemonkey.com/&quot;&gt;WriteMonkey&lt;/a&gt; — Fullscreenový textový editor. Píšu v &lt;a href=&quot;https://daringfireball.net/projects/markdown/&quot;&gt;Markdownu&lt;/a&gt;. Do Wordu exportuju &lt;a href=&quot;http://johnmacfarlane.net/pandoc/&quot;&gt;Pandocem&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://calibre-ebook.com/&quot;&gt;Calibre&lt;/a&gt; — jednak v tom e-booky vytvářím, jednak prohlížím.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.autohotkey.com/&quot;&gt;AutoHotKey&lt;/a&gt; — Nastavil jsem si klávesové zkratky na vyplňování často opakovaných textů, na znaky jako × nebo ½ a taky na pauznutí Deezeru přesně na tři minuty, abych po telefonátu neseděl dál v tichu. Skript najdete na &lt;a href=&quot;https://github.com/michalkasparek/Personal-AutoHotKey-script&quot;&gt;GitHubu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.literatureandlatte.com/scapple.php&quot;&gt;Scapple&lt;/a&gt; — Šikovná kombinace textového editoru a kreslítka myšlenkových map. Používám pro promýšlení větších věcí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://trello.com/&quot;&gt;Trello&lt;/a&gt; — Nemám v něm jen seznam úkolů, ale i chystaná témata článků, seznamy knížek k přečtení, filmů, co chci vidět, nebo míst, na která se chci podívat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.toggl.com/&quot;&gt;Toggl&lt;/a&gt; — Jednoduchý taxametr pro freelancery. Používám ho, přestože svůj čas jen výjimečně účtuju po hodinách — je to dobrá věc pro duševní hygienu, buď pracuju, nebo ne, výmýtil jsem ten blbý stav mezi tím.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gimp.org/&quot;&gt;GIMP&lt;/a&gt; — Nějak jsem si na něj před 10 lety zvykl a i když je to pro začátečníka asi neintuitivní hrůza, neumím upravovat fotky a grafiku v ničem jiném.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.idoklad.cz/&quot;&gt;iDoklad&lt;/a&gt; — Po bumbrlíkovi &lt;a href=&quot;http://www.faktury.cz/&quot;&gt;2HCS Fakturace 3&lt;/a&gt; obrovské zjednodušení administrativy. Formuláře vyplňuji v &lt;a href=&quot;http://www.602.cz/602xml_filler/download&quot;&gt;602 Form Filler&lt;/a&gt; a posílám přes datovku. Ale to asi všichni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://notepad-plus-plus.org/&quot;&gt;Notepad++&lt;/a&gt; a &lt;a href=&quot;https://filezilla-project.org/&quot;&gt;FileZilla&lt;/a&gt; — Když musím někde hrábnout do kódu a pak to nahrát na hosting. Už skoro nezapínám.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.google.com/intl/cs/chrome/browser/&quot;&gt;Chrome&lt;/a&gt; a &lt;a href=&quot;http://windows.microsoft.com/cs-cz/windows-8/meet&quot;&gt;Windows 8&lt;/a&gt; — Nevšímám si jich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mail.google.com/&quot;&gt;GMail&lt;/a&gt; — Vlastně taky už neviditelný nástroj.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://feedly.com/&quot;&gt;Feedly&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.tumblr.com/&quot;&gt;Tumblr&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://tweetdeck.twitter.com/&quot;&gt;TweetDeck&lt;/a&gt; — Držím prst na tepu doby.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.moves-app.com/&quot;&gt;Moves&lt;/a&gt; — Snažím se denně nachodit víc než 10 000 kroků, letos mám zatím průměr 10 973.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.beyondpod.com/Android/&quot;&gt;BeyondPod&lt;/a&gt; — Na procházkách poslouchám podcasty.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jak by vypadala tvá konfigurace snů?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Vadí mi, že je tak málo dvanáctipalcových notebooků, ta velikost je přece ideální.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A kdybych se měl hodně zasnít: líbil by se mi čistě psací počítač s e-ink displejem na výšku a mechanickou klávesnicí, co dělá klak-klak-klak-klak. Šrajbmašina.&lt;/p&gt;

</content>
</entry>

<entry>
	<title>Kateřina Petrusová</title>
	<link href="http://thesetup.cz/rozhovory/katerina-petrusova.html"/>
	<updated>2014-04-08T00:00:00+02:00</updated>
	<id>http://thesetup.cz/rozhovory/katerina-petrusova.html</id>
	<content type="html">
	
	&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thesetup.cz/images/portraits/katerina-petrusova.jpg&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;325&quot; alt=&quot;Kateřina Petrusová&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;Kdo jsi a čemu se věnuješ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Jsem milovnice písmen v jakékoliv podobě.  &lt;a href=&quot;http://www.katerinapetrusova.cz/&quot;&gt;Spisovatelka&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.mocslov.cz/&quot;&gt;copywriterka&lt;/a&gt; a sociální síťařka, náruživá čtenářka.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš hardware?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;V podstatě potřebuji prostě mít na čem psát, čím volat a kde si číst, takže třeba notebook jsem si vybrala, protože se mi líbila barva (ano, vím, že se dají pořídit samolepky a tak podobně :-) ). Je to &lt;a href=&quot;http://www8.hp.com/cz/cs/products/laptops/product-detail.html?oid=5401225#!tab=features&quot;&gt;HP Pavilion Sleekbook 15&lt;/a&gt; a jsem s ním naprosto spokojená, protože na psaní, internet a sledování seriálů nepotřebuji nic víc. V mobilech jsem už docela dlouho věrná značce Sony, teď mám asi dva roky &lt;a href=&quot;http://www.sonymobile.com/global-en/products/phones/xperia-p/&quot;&gt;Xperii P&lt;/a&gt;, až doslouží, pořídím si nějaký novější model. Pak už jen čtečka &lt;a href=&quot;http://www.pocketbook-int.com/cz/products/pocketbook-mini&quot;&gt;PocketBook 515 Mini&lt;/a&gt;, která je úžasná, protože je vážně miniaturní a vhodná do každé kabelky. A tablet &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Kindle-Fire-Amazon-tablet/dp/B0083Q04IQ&quot;&gt;Kindle Fire&lt;/a&gt;, i když ten už pomalu odchází do křemíkového nebe. A musím sem dát i kostičkovaný blok a tužku, protože tam si píšu všechny poznámky, kreslím si při telefonních hovorech a tak.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jaký používáš software?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://windows.microsoft.com/cs-cz/windows-8/meet&quot;&gt;Windows 8.1&lt;/a&gt; a s nimi &lt;a href=&quot;http://office.microsoft.com/cs-cz/&quot;&gt;Office 2013&lt;/a&gt;. &lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/&quot;&gt;Dropbox&lt;/a&gt; na zálohy, &lt;a href=&quot;https://mail.google.com/mail/&quot;&gt;Gmail&lt;/a&gt; na soukromý i pracovní mail. Weby mi běží na &lt;a href=&quot;http://wordpress.com/&quot;&gt;Wordpressu&lt;/a&gt;, protože je blbuvzdorný. Při psaní si skoro vždy pouštím muziku, takže když jsem online, poslouchám ji přes &lt;a href=&quot;http://grooveshark.com/&quot;&gt;Grooveshark&lt;/a&gt; a užívám si funkci Radio, která mi hází podobné typy písniček, jaké jsem si navolila, a tak objevuji nové kapely. Když se potřebuji soustředit na psaní, vypínám wifi a používám starý dobrý &lt;a href=&quot;http://www.winamp.com/&quot;&gt;Winamp&lt;/a&gt;. Na úpravu fotek &lt;a href=&quot;http://www.picmonkey.com/&quot;&gt;PicMonkey&lt;/a&gt; (opět blbuvzdorný), na správu Twitter účtů &lt;a href=&quot;https://about.twitter.com/products/tweetdeck&quot;&gt;TweetDeck&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Jak by vypadala tvá konfigurace snů?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cokoliv, co bude fungovat :-). Právě teď po ničem neprahnu a jsem spokojená s tím, co mám.&lt;/p&gt;

</content>
</entry>


</feed>
